---
title: "Выпущен плагин поддержки OpenRaster"
date: "2010-10-25"
---

Йон Нордби выпустил первую официальную версию расширения для GIMP, реализующего импорт и экспорт файлов OpenRaster (ORA). Формат OpenRaster является совместным проектом разработчиков GIMP, MyPaint и Krita.

Благодаря этому расширению текущая стабильная версия GIMP может открывать многослойные изображения, созданные в свободных графических редакторах Krita и MyPaint, а также сохранять такие многослойные файлы. В состав нестабильной версии GIMP оно уже входит, поэтому GIMP 2.8 будет работать с OpenRaster по умолчанию.

[Скачать](http://www.jonnor.com/files/gimp-plugin-file-ora-0.1.0.tar.gz)
